<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tools on CPX</title>
    <link>https://cpx.business/categories/tools/</link>
    <description>Recent content in Tools on CPX</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <copyright>dachiken</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cpx.business/categories/tools/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Notion]1000ページ以上でも無料化！僕なりの使い方をまとめます</title>
      <link>https://cpx.business/blog/notion-how-to-use/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cpx.business/blog/notion-how-to-use/</guid>
      <description>なんと、Notionが無料化を発表しましたね。
公式ページ
これまで、1000ページ以上Notionをつかうと個人でも有料になってしまったのですが、この発表で個人利用であれば全て無料になりました。
ぼくは3月まで学生だったので、アカデミックプラン使ってましたが…
4月からは大学のメールアドレスが使えなくなってしまってデータ復元ができなくなっていたので、Kibelaを個人利用していたのですが、これを機にNotionを再度活用し始めたので、僕なりの活用方法をまとめてみました。
 個人利用の目的 そもそも個人利用で行っていることを始めにご紹介しますね。
個人利用の目的は以下の3つです。
 日報ツールとして メモとして 記事ストックとして   日報ツールとして 日報ツールですが、Notionのカレンダーに追加する感じでやってます。
まだUntitledになってますが、タイトルはその日を一言でまとめて入れるようにしています。
日報内容はこんな感じ。
その日の朝にTODOまとめて、それを全て完了させるという流れでやっています。
 メモとして メモはふつーのリストですね。
タグつけたりできるのが地味に便利かなと思って、とりあえずなんでもここにいれこむ形です。
 記事ストックとして 最後は記事ストックとしてですね。
こちらは、chromeの拡張機能と連携してブックマークしておくほどじゃないけど便利な記事を入れるという運用にしています。
技術系の調査をしていると、「なんか後で使いそうだな〜」と思う記事がたくさん出てくるので、そういうのをタグつけて管理しています。
 Notionの使い方をまとめてみましたが、本当にいろんな使い方ができるので重宝しています。
もしもっと便利な使い方あるよ！などあれば教えていただけると嬉しいです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Workona]chromeの拡張機能Workonaがすばらしいというおはなし</title>
      <link>https://cpx.business/blog/workona-how-to-use/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cpx.business/blog/workona-how-to-use/</guid>
      <description>いくつかの作業を同時並行的に進めると、どうしてもタブ管理が煩雑になってしまいますよね。
そこで僕が最近使っているChromeの拡張機能、Workonaをご紹介します。
 Workonaとは？ 安定の公式ページから引っ張ってこようと思ってたのですがいいのが見つからず…
こちらがわかりやすかったので引用させていただきます。
 仕事、調べ物、YouTubeで暇つぶしなど、Chromeを立ち上げてしばらくすると雑多なタブが並び始めます。
  そこで一気にタブを閉じたいところですが、例えば特定のプロジェクトの最中の場合「毎回立ち上げるサイト」が決まっていて、これらのサイトをまた1から開いていくのは時間と手間の無駄になってしまいます。
  このような「毎回立ち上げるサイト」をひとかたまりにしてラベルを貼って保存、必要なときに一気に開いてくれるのが【Workona】です。
 そう、タブをまとめて全部開いてくれる、というのがめっちゃ便利なんですよね…！
 実際の運用方法 僕も使い始めてまだそんなに経ってないのですが、現状こんな画面で運用しています。
この、defaultなどのワークスペースを開くと、自動で登録しているページを全部開いてくれるのが超便利です。
だいたいタスクの対応する時って複数ページを見ながら管理したりすると思うのですが、そんな時に「一旦作業を途中で止めてページを開く」というのがなくなったのですごくストレスフリーに作業ができている実感があります。
今はまだ簡単なご紹介ですが、また運用方法などまとまり次第追記していこうと思います。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>